公屋繼承+綠表居屋問題

想問下大家 有無同樣處境/經歷
話說我同呀媽兩個一齊住緊間公屋
如果不幸我呀媽離開左
我自己可唔可以繼承間公屋？
有無咩資產限制？
另外有無方法唔洗大屋搬細屋？

另外今期屋屋抽中左綠表家庭32
買唔買好？
十五十六
擔心間公屋第日繼承唔到無左想盡快轉居屋
同時又擔心而家香港咁樣買完變負資產

(3) 倘戶籍內並無前戶主的在生配偶，在單位內居住的其中一名年滿 18 歲的認可成員(註 4)，可 申請成為該單位的新戶主，惟須通過「全面經濟狀況審查」及「住宅物業權審查」的規定，以確 定是否符合批出新租約的資格，並釐定所須繳交的租金水平。

註4： 倘戶籍內並無前戶主的在生配偶，已登記在戶籍內而又年滿 18 歲的認可成員可按下述排序 申請成為新戶主:
(1) (2) (3)
已連同配偶及/或子女登記在同一戶籍內的 1 名成年子女或其配偶;
登記在戶籍內的 1 名成年子女; 登記在戶籍內的 1 名成年認可成員

全面資產審查是不是指「若公屋住戶的家庭入息超過公屋入息限額五倍，或家庭總資產淨值超過公屋入息限額100倍，便須遷離其公屋單位。」

「家庭人數每月最高入息限額 (1)總資產淨值限額 (2)1人$11,830$257,000」

Max:
$11830*5
$257000*100